\documentclass{letter}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\topmargin=-1in    % Make letterhead start about 1 inch from top of page
\textheight=9in    % text height can be bigger for a longer letter
\oddsidemargin=0pt % leftmargin is 1 inch
\textwidth=6.5in   % textwidth of 6.5in leaves 1 inch for right margin


\begin{document}

\signature{Alexandru Fikl}           		 % name for signature
\longindentation=0pt                       % needed to get closing flush left
\let\raggedleft\raggedright                % needed to get date flush left


\begin{letter}{M. Arnaud Laprévote \\
Président Directeur Général \\
Mandriva S.A. \\
12, rue Vivienne \\
75002, Paris, France
\newline
\newline
\newline
\textbf{Objet}: Demande de stage d'\'et\'e.

\textbf{Référence}: Votre annonce sur le site www.mandriva.com}

\begin{flushleft}
{\huge\textbf{Alexandru Fikl}}
\end{flushleft}
\medskip\hrule height 1pt

\begin{flushright}
\hfill appt. 14, 1 rue de Chablis, 93000, Bobigny, France \\
\hfill alexfikl@gmail.com
\end{flushright}

\vfill

\opening{Monsieur,}

\hbox{}

Titulaire d'un diplôme de Licence en informatique à l'Université
de l'Ouest, Timi\c{s}oara, Roumanie, je suis actuellement étudiante en première année d'école
d'ingénieur à Sup Galilée, spécialité MACS (Mathématiques Appliquées et Calcul
Scientifique) qui  est rattachée à l'Université Paris XIII. Fort de cette double
compétence, je recherche un poste de stagiaire développeur informatique \`a compter du
15/07/2012 et pour une durée de minimum un mois.

Le but de ce stage en entreprise est de consolider mes connaissances et mon
savoir-faire tout en m'imprégnant du contexte du monde professionnel et de ses
contraintes en termes de délais. Fort des connaissances théoriques acquises depuis
le début de ma formation, je possède d'ores et déjà une bonne maîtrise des langages
de programmation, des algorithmes et des meilleurs pratiques de programmation.

Comme un supporteur du logiciel libre et un utilisateur de Linux pour les 4 dernières
années, un autre objectif important pour moi est de commencer à redonner à la
communauté open source. Au cours des 4 dernières années, j'ai acquis une expertise
considérable dans le développement et l'administration sur Linux, mais n'a jamais
eu le courage d'aborder un projet open source jusqu'à maintenant.

De plus, lors de mes différentes expériences professionnelles passées, j'ai développé
le goût du travail en équipe, une curiosité très gros et un amour pour les défis.

C'est avec plaisir que je me rendrai disponible pour un entretien afin de vous
fournir tout détail complémentaire sur mon parcours et mes motivations. Dans l'attente
de vous rencontrer, veuillez agréer, Monsieur, l'expression de mes salutations
distinguées

\closing{.}
\end{letter}
\end{document}






