\documentclass[9pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			PERSONAL DATA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstname{Alexandru}
\familyname{Fikl}
\title{Ingénieur première année \newline Universit\'e Paris 13}
\address{Résidence Tour de l'Illustration,\\appt. 14, 1 rue de Chablis}{93000, Bobigny, France}
\email{alexfikl at gmail dot com}
\extrainfo{Née le 10 Avril 1989}

\newcommand{\up}[1]{\ensuremath{^\textrm{\scriptsize#1}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			START
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle
\small

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Education
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{\textbf{Formation}}

\cventry{2011--2014}{\textbf{École d’ingénieurs}}{Universit\'e Paris 13}{France}{Spécialité
Math\'{e}matiques Appliqu\'{e}es et Calcul Scientifique (mécanique)}{}

\cventry{2011--2013}{\textbf{Master de Informatique Appliqu\'ees}}{Universit\'e de l'Ouest
de Timi\c{s}oara}{Roumanie}{}{Spécialité modélisation computationnelle.}

\cventry{2008--2011}{\textbf{Licence de Informatique en Anglais}}{Universit\'e de l'Ouest
de Timi\c{s}oara}{Roumanie}{}{}

\cventry{2004--2008}{\textbf{Baccalauréat}}{Lycée 'Grigorie Moisil' Timi\c{s}oara}{Roumanie}
{}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Education
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{\textbf{Compétences}}
\cvitem{Mathématique}{Analyse, Analyse Numérique, EDO, Algèbre linéaire, Topologie, ...}
\cvitem{Informatique}{Algorithmique, Software Engineering, Technologies Web, ...}
\cvitem{OS}{Linux (Unix), Windows}
\cvitem{Programmation}{Python, C\slash C++ (Qt), Java, JavaScript, Bash, Ruby, Lisp}
\cvitem{Scientifique}{Matlab, Maple, Octave}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Experience
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\textbf{Expériences}}
\subsection{\textbf{Travail}}
\cventry{2011}{\textbf{Travailleur Indépendant}}{}{S.C. Modirom S.R.L., Timi\c{s}oara, Roumanie}{}
{- construire un website (http://www.modirom.ro/) avec JavaScript (JQuery), HTML et CSS.}

\cventry{2010}{\textbf{Étudiant en stage}}{}{S.C. Soft Profile S.R.L., Timi\c{s}oara, Roumanie}{}
{- un stage de deux semaines \newline- un projet en Python (Django) et JavaScript (ExtJS)}

\subsection{\textbf{Projets}}
\cventry{2011}{Universit\'e de l'Ouest de Timi\c{s}oara, Roumanie}{Projet de Licence}{}{}
{- implémentation d'un logiciel pour la visualisation des fractales en Python et C++ (Qt).}

\cventry{2010}{Universit\'e de l'Ouest de Timi\c{s}oara, Roumanie}{Cours Projet Individuel}{}{}
{- implémentation d'un Web Browser de base en C++ (Qt).}

\cventry{2009}{Universit\'e de l'Ouest de Timi\c{s}oara, Roumanie}{Cours Syst\`emes d'exploitation}{}{}
{- implémentation minime de un Linux Shell en C.}

\cventry{2009}{Universit\'e de l'Ouest de Timi\c{s}oara, Roumanie}{Cours Théorie des graphes}{}{}
{- implémentation d'un logiciel pour tracer et analyser des graphes en Java.}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Languages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\textbf{Langages}}
\cvlanguage{Roumain}{Maternelle}{}
\cvlanguage{Anglais}{Courant}{TOIEC: 975/995}
\cvlanguage{Français}{Moyen}{}
\cvlanguage{Slovaque}{Moyen}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Hobbies
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\textbf{Centres d’intérêts}}
\cvlistitem{ne faire qu'un avec l'univers.}
\cvlistitem{lire des bandes dessinées, en particulier de Vertigo Comics, et la prose de P.G. Wodehouse.}
\cvlistitem{regarder des films de Stanley Kubrick, Woody Allen et David Lynch.}
\cvlistitem{ecouter Wayne Shorter, Neil Young et Nina Simone.}
\end{document}
